李稻葵：央行應堅決遏制為防贬值換美元的行為

殘體慎入

李稻葵認為,中國經濟目前正處在「U」型底部,但底部有多寬還不能完全確定,但如果調整到位,那麼未來會有長期比較高速的增長。 李稻葵給出的其中一個理由是中國發展極不均衡,平均水準很低,相比西方經濟體仍有非常大的趕超空間。

李稻葵稱,研究發現,落後經濟體如果同時具備三個特徵,即可實現趕超。 分別是穩定的政府、不斷提升的人力資本及不斷提高的健康水準、不斷對外開放。 再他看來,中國完全符合以上特徵。

但顯然,中國經濟所面臨的挑戰也不容忽視。

李稻葵表示「三大硬仗必須要打贏」。

第一是反全球化浪潮。 「特朗普上臺之後不會善罷甘休,一定會找一些重要的產品針對中國搞貿易保護的針對性措施,引起全社會乃至全世界的關注。 但是我們要做好思想準備,不應該也絕不能退縮,這場仗可能是輿論仗、口水仗、一定要打贏」。

第二場仗,李稻葵預計,特朗普政府極有可能出臺一些財政刺激政策,比如減稅、擴大財政支出、擴大債券發行。 美聯儲也會適當加快加息的步伐,使得全球金融產品的利率都往上走。 「明年全球金融市場可能會出現一股資金回流美國的態勢,我們匯率壓力可能會更大」,但李稻葵表示,「這場硬仗中國非打贏不可」。

李稻葵表示,央行手中的人民幣存量達到了21萬億美元,但外儲僅3萬億美元,所以必須嚴格精准管控跨境資金流動,「進行國際貿易,在國內進口原材料生產服務國內消費,這部分的資金的外匯需求必須滿足。 但是不合理,純粹是預期人民幣會貶值,把人民幣換成美元的投資需求應該堅決遏制住。 因為如果人民幣貶值預期一旦形成的話,將一發不可收拾」。

第三場仗是想方設法降低企業運營成本,提升民營經濟的投資回報率。 李稻葵認為,「只有把這件事情做好,才能從根子上解決資金外流的問題,否則民營經濟始終認為國外投資好,國內投資不靈,你再管也管不住」。

按照支那既一貫作風,你覺得佢會點去"遏制"支那人換美元呢?

唔怪得689話一個月內會有大事發生.......買左牛餐肉未?

廢話